%%% Fichier mis à disposition selon la licence CC BY-NC-SA (https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.fr) %%%
\documentclass[A4,12pt]{cueep}
\renewcommand{\SFC}{\includegraphics[height=8mm]{../logo_lille1}\includegraphics[height=8mm]{../ccbyncsa}}
 
\usepackage{draftwatermark}
\SetWatermarkScale{1.7}
\SetWatermarkAngle{300}
\SetWatermarkLightness{0.95}
\SetWatermarkText{Math 9}

\auteur{N. Périn \& V. Ledda}
\ladate{version 0}
\usepackage[tikz]{bclogo}

\reference{Math9\\
Guide de travail}
\titre{Mise en équation}
\motsclefs{DAEU, Math 9}

\begin{document}

\begin{exercice}
Quel âge a chaque personne actuellement ? dans $n$ années ?\\
  \begin{tabular}[h]{|c||*4{c|}}
    \hline
    &Père& Fils n°1& Fils n°2& Fils n°3\\\hline
    Âge actuel& &&&\\\hline
    Âge dans $n$ ans&&&&\\\hline
  \end{tabular}
\\

Quelle relation  vérifie $n$?
\\

\end{exercice}

\begin{exercice}
Si on embauche $k$ femmes et $k$ hommes, combien y-aura-t-il de femmes et d'hommes après l'embauche ?\\


\end{exercice}

\begin{exercice}
 Traduire les augmentations données en pourcentage par des opérateurs multiplicatifs.\\
 Écrire le programme de calcul dans le sens direct (en partant du prix initial du choux).\\
 

\end{exercice}

\begin{exercice}
Que peut-on dire de la durée totale du parcours par rapport à la durée de chaque partie ?\\
La vitesse en $km/h$ est le quotient de la distance parcourue en $km$ par le temps du parcours en $h$.\\


\end{exercice}

\begin{exercice}
Si on appelle $a$ l'âge de l'aîné, comment peut-on exprimer l'âge du cadet en fonction de $a$ ?\\
Quelle relation peut-on alors écrire ?\\

\end{exercice}

\begin{exercice}
 Si $d$ est la distance totale parcourue, on exprime la distance "payante" puis le coût total d'une semaine de location.\\
 
\end{exercice}

\begin{exercice}
 Pour un nombre entier donné, comment s'écrit son consécutif ?\\
 
 
\end{exercice}

\begin{exercice}
 Soit $x$ le prix au kilo des pommes et $y$ celui des poires : écrire deux équations à deux inconnues.

\end{exercice}

\end{document}
